平行時空的香港 首部曲

五年前作既，而家修訂緊，出完就繼續二部曲

難得今天休息，約了好友阿哲去餐廳吃早餐，在樓下大門時撞到一位女子，還未等到我說對不起，她已經入電梯上樓去了。 我發現地下有一條銀色手鏈，想必是她剛才跌落的，既然不知道她住在那一層，就只好交由看更保管，待她回頭詢問。

到了餐廳，我找了最入面的卡座坐下來，戴上耳機等他到來。

「如果，命運能選擇，十字街口你我踏出的每步更瀟灑......」

今天陽光充沛，但不算炎熱，仍有陣陣涼風吹拂，不過也許是餐廳光線問題，我看著四周環

境，漸漸變得疲倦以及四肢無力，而食客的身影若隱若現般，自己不經不覺間進入夢鄉......

夢中快速飛過許多人以及地方的畫面，又看到一個模糊的人。

「起身啦，我地收鋪。」餐廳員工說。

「咁早收鋪？我而家先叫野食。」

經他喚醒，我感覺腦袋有輕微痛楚，揉揉眼睛，除了桌上的公仔麵，更注意到四周的環境，剛才的食客 不再存在，最感到愕然的是茶餐廳外的景象，居然已是入黑？！

這不太對勁，剛才的暈眩到底是一回事？相信是有人向我下藥的，自己才睡了一整天。

我輕輕按著頭部，問道：

「咁快天黑既？我個friend呢？」

「冇留意你個friend，我見你係熟客，又好似唔舒服就比你一直繼續訓。」

這個理由實在太牽強，今天茶餐廳有點奇怪，我深怕自己有危險關係，只好急忙離去。

一踏出餐廳，夜間的涼風吹拂在我身上，並不舒服。黑夜淡淡的月色，微微的光線照著其它關門的商店 ，排除背後的茶餐廳員工，我身處一個寂靜無人的平台，看看手錶，現在是晚上9

時。

「到底發生咩事？」

雖然觀看過不少科幻題材的作品，但那會有這麼多的科幻情節發生呢？

例如世界一下子消失了所有人， 外星人，怪物在行走，重要的是別讓自己心慌，起碼還有人在

這裡。

家就在廣場旁，沿天橋走回去沒有奇怪事發生，平常夜歸看慣的紅色指示路牌還 有橙光的燈，此時的天橋卻教我不能心安，還想打電話給阿

哲，但低頭看著電話變成 101010的亂碼狀態，以為是身處數碼世界受到干擾，小時候確有想過自己是被選中的細路。

回到家中樓下，我慣常與夜出的街坊點頭打招呼，他沒有理會我，這是意料中事，但今晚更明顯像得罪他的樣子。

自己住在十四樓，到達後，鑰匙卻開不到家門，嘗試了多次也是如此，

雖然母親在這時已經入睡，但也不得不按門鈴。

「叮噹。」

「媽.....門鎖壞.....」

我在外面輕輕叫喊，大門緩緩打開，屋內全黑，誰知道接下來開門的人令我意想不到的恐懼和親切，探頭出來的人是......

居然是已去世很久的嫲嫲！盂蘭節快到，現在可真是刺激我的心臟。

我繼續與她對望，不是要挑戰自己的膽識，而是反應不及，她睡眼惺忪的看著我，並不是當年病重一臉蒼白，嘴角帶血的模樣，但感覺更像陰陽路的羅蘭，她吐出一句。

「你.....邊個啊？」

我是誰？無論她是人或鬼，我就是他的孫子，何以不認識？

「我.....我係你個孫啊。」

「孫？我有哩個孫咩？冇印象，老人家記性唔好......」

她摸不著頭腦，在喃喃自語，令我想起以前的日子，爺爺早已去世，嫲嫲經常獨個兒坐在老舊的搖搖

椅，一邊撥扇，一邊訴說三年零八個月的抗戰。

爺爺是香港港九大隊的遊擊成員，協助英軍營救戰俘，如祈德尊爵士，
當時爺爺救他而失去一邊眼睛視力。在抗戰過後，祈德尊爵士是和記國
際的創辦人，還有與邵逸夫爵士等人成立電視廣播有限公司，他為了感
謝爺爺，想贈予股份，可是爺爺的正氣實在太深，斷然拒絕，不然今天
的家境不會是這樣。

後來爺爺也加入了皇家香港警察，直至父親出生，就搬進橫頭磡邨，原因是他在這裡痛擊日軍，救了不少架在武士刀下的頭，覺得特別有意義。

而當年的嫲嫲是香港文化家人士，筆鋒強硬，亦因為如此，險些就和其他女子被捉去當慰安婦，幸得爺爺相救，才開展可歌可泣的亂世愛情。

「媽，你同邊個講野啊？係咪阿言番？」

聽見屋內響起的聲音，我比看見去世的嫲嫲更為激動，那是失蹤十多年
的爸爸，他徐徐走過來，燈開了，更能看清楚他的模樣，這個由十三年
之前拋下我和母親相依為命的男人！他回來了？

「你係邊個啊？」
一晚內第二次聽見這個問題，我不希望再有下次。

「你哩個狠心既老豆，知唔知啊媽養大我仲有照顧嫲嫲生活有幾辛苦！媽去左邊到？」

要不是隔著門的話，我老早就向他揮拳，現在只能緊握著。

「你係到講咩啊？咩啊爸？咩啊媽？你到底係邊個啊？你再唔走，我報......」

他中氣十足的模樣，明明知道我是阿言的，為甚麼不認我？居然厚顏得反罵我，眼見他回去拿起電話，

為免把事情鬧大，我只好離開，但一定要弄清楚是怎樣的一回事。

下樓之前，在走廊隱約聽見他們的對話。

「媽，下次小心d，不過阿言仲未番，電話又唔通，我怕佢有意外。」

「阿言？係咪孫女啊？」

「你得一個孫女，冇孫仔。」

他在外面帶了個私生女回來！？媽死了？！我懷著疑惑的心情一直跑下去，途中好像有人在追趕著我，是爸爸後悔追來？還是其他人？我不敢回頭看，今晚的奇異事實在太

多，萬一轉身時看見不應該見到的物體，就活該了，或者是自己的心理作祟影響吧。

要是鬼故就容易解釋一切，其實我有潛在的心臟問題，在茶餐廳病發死
了，所以醒來是身處陰間，四周也是黑暗，老闆是鬼差，又看見父親和
嫲嫲的鬼魂，神秘畫面是生前的回憶，電話當然不能打通陽間，
這應該是最正常的解釋。

到了樓下對出的公園，剛才在餐廳時的腦痛楚又來了，看見籃球場上的
人射籃，眼前的畫面，一刻變成了手拿武士刀的日軍，空中的籃球是血
淋淋的人頭，旁邊還有一批人等待處決，亦聽見步操聲以及日文， 聽說
過這裡以前叫過橫頭砍的名字，是否真的就不得而知。

「八格耶魯 ！」

「Fire！」

說時遲，港九大隊的遊擊成員以及英軍開火攻擊他們，我下意識的避開，有一個人跑過我的身邊，他很像年輕時的爺爺，日軍一邊應付，一邊繼續瘋狂砍殺人，人頭再飛出來，定神一看，籃球差點兒撞到自己臉
上，幸好及時閃躲了。

「嘩！」

剛才的畫面不像真實，也不是夢，似是立體影像，關乎我頭痛的事？ 為免父親真的報警，坐在這裡也不是辦法，於是走到較遠的摩士公園稍稍休息，用八達通買了可樂，從來沒有試過如此困惑過。

思前想後，應該回到最初的起點－茶餐廳，值得懷疑的始終是茶餐廳老闆，待明天開門時，要重臨那裡找尋真相。

不過在這之前，當然要聯絡阿哲幫手，但手機壞了，只好去找收費電話來用。

從摩士公園到地鐵站的途中，一直感覺到有人在跟著我，當我轉過身來，看不出半個人影，再走數步，我由加快腳步變成了奔跑，他應該追不上我。

剛入地鐵站，有兩個警察在外巡邏，入硬幣時，他們好像很注意我的舉動，雖然我有身份證在身，但今晚發生的事令我膽怯，一切異常，還是快快打電話之後就離去。

「快D聽電話，等救命。」

現在的我卻緊張得手心冒汗。

電話接通，感謝聽見阿哲的聲音。

「喂。」

「喂！阿哲......我」

「邊個啊？」

別問我是誰好不好！已經是第三次了！難道就連他也遺忘了我？

我馬上質問他：

「你今日點解冇去餐廳？」

「講咩啊？你到底邊個啊？」

他還是一種漠不關心的語氣，電話有時限的，你別再浪費時間開玩笑，生怕引起警察過來，

我只好儘量壓抑怒氣。

「沈默言啊，你中學朋友。」

「中學朋友啊？沈默言......我記得你啦。點解你好似變左聲？我地唔係中學果時已經唔like對方咩？邊可能同你見面？我要做哲學既博士論文，冇時間再講。」

「我地唔like對方？咁既說話你都講得出！」

「當然，係中學時因為立場唔同而反面。」

「夠未啊？張睿哲 ！」

「我係周信哲......」

「仆街啦你。」

我氣得連平常不說的話吐出口，最後的希望也失去了。

倘若不是惡作劇，他們對我的記憶確實被神秘地抹殺掉。

此時我的腦好像爆裂一樣，有如打仗般疲倦，還是到二十四小時的露宿者之家麥當勞睡一覺，明天再作打算，或者這是個夢也說不定。

想不到我也有無奈要到麥當勞借宿的一日，才想起危難裡想找個人幫忙也沒有。

為甚麼我剛才在家樓下看見日軍殺人，難道自己有感應歷史的能力？

而我所知的一切事物有很大出入，這裡會是平行世界?

我抱著頭，嗅到有淡淡的香水味，越來越近。

「Are you OK？」

一把溫柔的聲音問候我，抬頭一看，是個外國女性，年紀應該和我相
若。她佩戴著黑框眼鏡，有一雙藍綠色的眼睛及棕色的馬尾髮型，鼻子
高，肌膚白皙透紅，她應該是俄羅斯人，而衣著是黑色的OL裝，內裡
白色內衣，包裹豐滿的身材，配以深紫色短裙，掛了個工作名牌，上面

寫了：Hong Kong Cyberport Management Company Ltd, Rulin

我將視線放回她臉上，她重複問：

「都係廣東話好，始終係香港要入鄉隨俗，你係唔係好頭痛嗎？有冇事？不如去睇醫生啦。」

原來她懂得廣東話，雖然不太純正，但總好過在香港不學習說廣東話的內地人。

「有心，好左d，你既廣東話唔錯。」

「我係廣東話只係學左兩年，雖然工作上唔一定要用，但係學多一種外語比較好，你冇事就好，我走啦。」她笑說。

還以為可以繼續聊下去，她回望報以一個微笑，離開了。

露寧的關心令我想起女朋友來，不知她會否記得我呢？

她的香水味令我身體鬆弛了不少，心境得以安靜，眼皮亦沉重下來......

Chapter2

「Boom!」

突如其來的巨響把我由睡夢中驚醒，只見顧客們紛紛走出去了解究竟，我有一些不祥的預感，也跟著他們跑去。

眼前的茶餐廳連帶一旁的食肆像火燒連環船一樣，濃煙密佈現場，樓上住戶恐慌地都跑下來了，不少人經過也好奇圍觀，有數個是穿西裝的外國人，在聊電話，樣子狀甚著急，是

否擔心領展嚴重的損失？

不久，警方和消防人員才來到封鎖現場，響起一把熟悉的聲音。

「皇家重案組高級督察李嘉定嚟接手現場。」

他是我女朋友李嘉韻的哥哥，兩人最近因社會發生的事件而反面。

慢着，為甚麼警察還在用皇家稱號?

他擦過我的身旁，一如所料不認識我，亦對所有圍觀者勸喻:

「冇野好睇啊，走啦。」

人員將多具焦黑的屍體收好，而我此刻的心情既憤怒又迷惘，現在線索中斷，老闆可能被滅口了，背後絕對是個重大陰謀。

為免意外頻生，我決定再打電話給阿哲求救。

他接聽了，我一口氣說：

「喂！阿哲，我係沈默言，對唔住，但我真係有緊急事要搵你幫，一場中學同學，我生命受到威脅。」

「一早又打電話死纏爛打，講到生命受到威脅咁，睇你有咩係都要我幫。你係邊？我跑車今日整好，叫司機接你去中環lunch。」

這個世界的他居然是有錢人。

「我問你係邊？」

平常的阿哲是個很有禮貌的人，現在是二世祖的態度。

「我身上電話壞左，你叫司機停係近樂富麥當勞地方，我著黑色恤衫 ，灰色牛仔褲。」

「司機之後會到，你等下啦，唔講啦，阿沈，我要番大學。」

大概半小時後，聽見外面有極強的跑車聲，不遠處有部林寶堅尼，將在場所有小巴，巴士，私家車全都比下去，路人都注視著，一般社區不會出現這種情況。

我走到車子旁，司機是個六十歲左右的男人，他的開車技術似乎也有一手。

「我係沈默言。」

「大概都認得你，雖然唔係太相同......我係佢既司機同管家阿陸，上車啦。」

我又有甚麼不同？ 開車後，我嘗試打探多一些阿哲的背景。

「有跑車有管家，又讀博士，阿哲家境咁富有，叫周信哲。」

「佢緊係周信哲，數碼港管理有限公司董事長既養子。」

說起數碼港，我又想念起秘書露寧。

看見阿陸眉頭一皺，欲言又止，我就知道有問題，他問道：

「你之前發生意外所以失左憶？雖然我見過你只係幾次，但係唔介意我這樣問，你比以前變左唔少，沈

小......唔係，沈生？」

我沒有聽錯，他絕對是想稱呼我作沈小姐！

但我當然不是沈小姐，想了想，他所指的是父親的私生女阿言，

她的名字和我讀音相同，樣子有點似，怪不得阿哲說我變聲了，他認識的變成是她。不咬弦的也是她。

我猜自己確是來到了平行世界了，只好裝作失憶，暫時借用她的身份去冒險。

「sorry，我的確失左憶，都變成咁樣，可唔可以話我知多d。」

「聽少爺講，沈小姐以前係中文大學讀中文系，就只係知咁多。」

她與我的興趣一樣，但她是大學生。

轉眼已到何文田京士柏，還記得就讀過中文系的副學士 ，雖然最後回不到大學之路，但幸好在出版社找了份工作，也算是自己的興趣。

入了紅磡海底隧道，早上行車流量相當高，在這些路，跑車不能發揮原有的能力，等待的時間太長，我也開始疲倦。

「早上太塞車 ......走其它隧道再轉去中環又麻煩，慢慢等。」

「你少爺同數碼港管理有限公司董事長關係點？ 」

「 少爺五歲係孤兒院比周生收養，佢大學哲學系畢業，之後花時間去讀博士，人際網絡唔錯，只不過女朋友成日換，唔定性，但講到底佢好本事。」

過了大概四十分鐘，車龍漸漸消化，終於我們可以離開紅隧。

在通往干諾道中的行車天橋，從倒後鏡反映出有兩部車子好像跟隨我

們，管家不以為然，直到中環的夏愨道，兩部車子沒有再跟著，我才鬆

一口氣。

來到中環IFC的停車場，他把車泊好之後，要我先上去等阿哲。

「少爺係Vip，係 Le Goûter Bernardaud訂左位。」

「 Le Goûter Bernardaud？」

「 法文，佢鍾意法國菜。」

「我自己坐車番去好啦，跑車留比少爺用。」

他走在相反方向，我沒有理會他，今天IFC的停車場為甚麼如此安靜？除了我們之外，

「啪 。」 「踏踏......」

就聽到背後有東西跌下的聲音還有腳步聲。

「踏踏，踏踏......」

「管家，你唔係走果邊咩？」

「踏踏......踏踏......」他沒有回應，一步一步，越來越近。

從停車場反射鏡裡看，有四個穿西裝的外國人站在我後面，這些西裝人員今早也在樂富平台出現過，更不用說餐廳的火災一定與他們有關，現在又打算滅我口。

理智上告訴我，我不能逃跑的，一有甚麼動作，他們會拔出槍來，所以只得轉身面對他們，看見遠處的管家已經倒在車旁，希望不是死了，否則很難向阿哲交代。

外國人沒有馬上捉我，先打電話作報告：

「We've found him，ready to catch，ok，I know，make sure he won't die 。」

「Well......calm down，we won't kill you and need you。」 他們正迫近我，而其中一個拿出電槍，我向後退，幾乎貼到牆壁，無路可走。

「need me？I just a normal guy，I can't help you， leave me out！」

「吱吱吱吱吱吱吱吱……」電槍之電流聲響不絕，其聲之大，我大概估算到這槍的電壓絕對可以瞬間將人電暈。現在，他的電槍與我相距只有一個拳頭位。

「啪」的一聲，這手持電槍的西裝男竟向前仆倒，暈開一大攤血——中槍！那個按住我的西裝男人見

狀，立即提高警覺，向其兩個同夥了打個眼色，小心翼翼環顧四周，因為他們知道這裏有礙事者，雖然

如此，但他們卻始終毫無半點鬆懈，一直脅持着我。

說時遲，一個站近我身邊的西裝男又「啪」一聲倒地，他的頭部多了個子彈孔，血花有如泉湧灑滿一地，更不斷向我腳邊延伸，場面好不血
腥。一個站在遠處西裝男人有見及此，快速從腰間拔出一把Walther PP
手槍，向停車場四方八面連環射擊，務求迅速鏟除「敵人」。

縱使流彈亂竄，卻連蚊子也打不中一隻，但令到周圍不少停泊的車遭到槍火洗禮。他對此毫不理會，換了一排又一排彈匣。

然而，他在攻擊的同時，卻大大忽略了自身的防禦。忽然，一顆子彈自其後腦破殼而出，血漿爆湧，西裝男倒下。

躲藏在暗處的「敵人」審慎狙擊，轉眼間就放倒了三個西裝男。現在形勢來了個重大逆轉，四個西裝男，現只剩下脅持我那個的傢伙，情況極之嚴峻。我看着那些被爆頭的西裝男人屍體，心中不禁讚嘆「敵人」，不，神秘槍手之厲害，可是，他或他們又是我的救星嗎？我對此懷疑。

當我以為自己無路可退時，右方約三十米外有一部正 在下降的升降機！我知道這是的唯一的逃生機會。

升降機還有三層就到達停車場這層，我決定賭一把，立刻往升降機方向狂奔。

我有這一豪賭，是因為我相信西裝男不會對我開槍，從他們只用電槍對付我這一點可以推斷——他們的目的是要活捉我。如果用槍而又不幸誤傷我的話，顯然不是他們及其上級想看到的。在我與升降機相距

約五米時，閂門打開了，我加速衝刺，然而，後方也傳來急促的腳步聲。就在閂門快要關上時，我飛身攝入，甫進，門轉瞬即閂，令尾隨我的西裝男撲了個空，成功救我一命。

在升降機內按下了二十樓制後，我依然心臟猛跳以及氣喘，想到剛才險象環生，心中仍猶有餘悸，雖然升降機沿途停了好幾層樓，但不久就已到達二十樓。

我回過氣來，不徐不疾就到了法國餐廳Le Goûter Bernardaud門口，
一位年輕的女接待生向我問好：

「請問先生有冇訂位？」

「我朋友張......唔係，周信哲訂左位。」

「噢，原來係周生既朋友。冇錯，佢頭先訂左三個位，請你跟我泥。」

「三個？」 我好奇著還會有甚麼人來，女接待生帶我到了一個卡位，有另外一個人正坐著這裡，居然是我女朋友李嘉韻......

她今天的打扮有別於一般的清純，看起來就像夜蒲女生的性感。

「嘉韻？」

「你係邊個？」她一面茫然看著我說。

「我係阿哲個friend。」

「佢本來就date我食飯既，無啦啦又有朋友，叫我等。唔理你，點菜先。」

我坐下來，看著正在補妝的她，心情未能平伏。

坦白說，由昨晚在茶餐廳莫名醒來，事情的發展越來越超乎我的想像，令我頭痛不已的是，我的存在對那些西裝男人極其重要......唉，罷了！

等會阿哲來到，就應該會知道究竟發生了甚麼事，要是再不解決，我就走上IFC最頂層跳樓，總好過給人捉去。

坐了將近一個小時，我看了看手錶，阿哲始終都沒有出現，還要對着她不斷抱怨。
「嚟未啊，同個三唔識七既男仔係到。」

縱使他要去交博士論文，但也不用這麼久了吧？現在都差不多是下午茶時間了，地方又是你約的，而現在你又爽約。

突然，嘈吵聲自餐廳門口傳來。當我抬頭一督，便心知不妙，竟然又有
一班西裝外國人如影隨形的追蹤我。

我急步往餐廳後門逃跑，一個捧菜侍應突然從旁衝出，與我撞正！菜倒在她雨身上。

「砰！」

「頂你，我成身濕哂啊！」

一聲清脆巨響傳遍整間餐廳：侍應所捧的菜全部摔倒在地，瓷碟爆碎，碎碟聲吸引很多食客探頭觀看，其中一個西裝外國男注意到我的蹤影，和我有了眼神接觸！

這實在禍不單行！我調頭奔向後門，那些西裝人員果然緊追不捨！我即時加快步伐，在商場左穿右插，亡命狂奔。
如果這個世界有小明存在的話，現在的我可謂最接近他的速度了，越走越快，越快，越快…… 耀目的陽光照到臉上，我跑到了國金商場的行人天橋，好像是通往交易廣場的，再下意識地回首，獨剩一個西裝男在追著自己。

就在此時，迎面卻出現了救星－警察，我急忙向他求救。

lm

認得你多謝繼續支持
仲以為一個人都冇

多謝

「個外國人想殺我！」我交代了由停車場至今發生的事情。

「而家冇人會傷害你，就算英女王落order都好，香港係講法律。無論點，你地都要番差館，我地會調查。」他義正詞嚴說道。

雖然對皇家香港這代號有信心保證，但我沒有身份，跟本不能讓警察帶走。

他將手放在腰間的槍，再走向外國人，問道：

「Where are you come from？Why did you follow this people？identity card please.」

外國人狀甚從容，並沒有拿出身分證，反而是取出一張工作證給警察看，那個警察臉色一變，但很快恢復正常。

「I know your jobs, But In Hong kong, we should follow the law, no matter what, you can't do this .」

到底他是甚麼人？就連警察都會有一刻忌憚？

他開始不耐煩，向警察解釋：

「Well......We have some information to prove this guy is the spy from China , he made the explosion in plaza,and killed my partners, so help me to catch him if you can, you think about it .」

我是爆炸案犯人，還要是中國間諜！？你居然將所有意外推到我身上！

外國人點起煙來，警察來回度步想了想，再向對講機說：

「calling，係中環IFC通往交易廣場既行人天橋發現廣場爆炸既疑犯，懷疑係中國間諜.......」

「Shit！」

警察的思考能力真低！我馬上逃走。

「唔好走！calling，疑犯正往交易廣場逃走，要求支援。」

在天橋滿滿的人流，我就不相信你敢開槍，難道你不怕誤傷人？

無論是誰追我也好，我也不再回頭看，不過死命的走下去也不是味兒，踏 入交易廣場，才知道日本駐港領事館就在這裡，到底前去好還是另找
出路？他們不敢然進來領事館，這裡應該可以當一刻的藏身之所，但是沒有十足的把握，還是不要冒險，找交通工具離開中環才是應該，看到指示牌，地下原來有巴士總站，天助我也，此時，外國人卻追來了。

「啪 ！」

「你這個走路不帶眼！我的孩子給你撞了！」

回望，原來是一班大陸人突然閃出而阻礙他的速度。

「不許走！」

他們強行拉著外國人，辱罵他，真是有趣，強國畢竟是出強人，他有難了！

幸虧他們解救了我一命，我得以平安的來到巴士總站，剛好巴士駛到旁邊，不理到底前往那裡，總之是離開中環才算，就跟著人上車了，就讓命運隨機安排自己的道路，太多計劃未必是好事。

上車後，我問司機終點是在甚麼地方，他說了一個令我喜出望外的答案：

「數碼港。」

命運如何安排我之後的結局，我不得而知，所知道的是，我與露寧小姐是有緣份的。

Chapter3：逃出數碼港

我到上層找位置坐下，不久車終於開駛，看來暫時擺脫了那些外國人，他們有本事從樂富跟蹤我到這裡，明顯不是等閒之輩，香港有間諜中心之稱，看樣子似乎是英國特工。

現在的我變成了通緝犯，到最後會否不明不白的死去？

經過半天的逃跑，身心已是俱疲，看著窗外的景，三點多的天色變得暗淡，正有微雨，也聽見前面一對情侶在閒聊。

「今晚會打風，不如我地番屋企啦，搵日再出去。」

去數碼港的車程起碼二十多分鐘，算是足夠我閉上眼休息一會，他們安
靜下來，只是roadshow的電視聲影響著我，只好看著外面的街道消磨時
間，電話雖然沒有用，但還有電量用來聽音樂。

進入皇后大道西的途中，我想起了《皇后大道東》 一曲帶有回歸前的氣味。

「皇后大道西又皇后大道東......知己一聲拜拜遠去這都市，要靠偉大同志搞搞新意思，冷暖氣候同樣影響

這都市，但是換季可能靠特異人士......」

到底誰會有能力掌控香港的未來？

我一邊聽音樂，一邊思考香港的局勢時，roadshow來了一則天氣報告，

「皇家香港天文台表示風暴現正最接近香港，在香港以北一百公里內掠過，考慮於黃昏改發黑色暴雨。

皇家香港已經是從前的事，我憶起爺爺說起父親......

一九七二年，加入皇家香港警察數年的的爺爺希望父親將來能夠成材，花了很多時間儲蓄，也不知道一向正氣的他有否加入貪污的一份子，後來父親於美國大學畢業，他理科出身，鍾情於科學實驗以及計數等，工作於成立不久的微軟公司，結識到同是華人的母親，結婚後，她要父親回流香港，他不甘心的離開美國，當時的香港還是慢慢轉形為金融市場，爺爺見他沒有工作，提議他加入警察行業，可是父親說了句：

「警察係唔可以保護世界，皇家又點？世界依靠科技，哩樣先係我既選擇。」

可能他就是這個鬱鬱不得志原因才拋棄我們，不過他說得對，幾乎所有人都依賴科技。

思緒回到現在，很難相信在2019年的香港聽見這皇家香港四個字，到底我有沒有去錯地方？這一刻的心情有點矛盾，一方面感到興奮，另一方面又因為周邊環境變得不熟悉而苦惱，

「下一站是域多利道，我地準備要落車啦。」

在薄扶林道停了一會，他們也來不及走下去，車又繼續開了，女的撞到男友身上，尷尬地笑，男子也

是，這個情景使到孤獨流浪在的我更加無言。

到了域多利道，他們離開，巴士上層只留下我一個，聽了這麼久音樂，怕電話沒電，既然又不能聯繫

人，只把它關掉，如今我沒有甚麼可求，希望在下次被英國特工抓去之前，與露寧小姐見一次面。

眼前出現數碼廣場及數碼港商場的景色，活像一個科技之城，與外面的商業區截然不同，充滿新時代

感，停站後，我急不及待下車，三號風吹打到身上，看來要快點去找她，但是地方之大，該到哪裡好？

她是香港數碼港管理有限公司主席的秘書，似乎我應該要找人問周文耀在甚麼地方工作。 來到數碼港商場的服務台詢問，客務人員回答：

「我只係商場既服務人員，唔太清楚，佢可能會係會議及展覽中心或者寫字樓，其實我唔肯定，不如我

幫你打電話啦 ，你係咩人？有冇約？」

既然他不知道，我亦無處可去，只好坐在商場裡等待奇蹟出現。

「阿陸出左事，都怪你打電話約我吃飯，我冇去到搵女朋友而造成既。」

是阿哲的聲音！古有劉備三顧草廬，今日我到了第三次終於見到他！

「你話係我既錯？你最近惹左d咩人？聽警方講你要阿陸去接一個奇怪既人，佢仲要係爆炸

案既疑犯，更甚者可能係中國特工，我真係唔知自己個仔有哩個本事」

那個在阿哲身邊說話的中年男人，板起臉，語帶嘲諷，相信他就是阿哲的養父——周文耀，亦是數碼港有限公司的主席。

看樣子，今天露寧小姐不在他身邊，但我並沒白白到來，起碼可以見到阿哲。

「她始終係我同學。算啦，好在阿陸冇大礙。」
「如果比我見到個通緝犯搵你，我一定會通知警方......仔，對面有個人望住我地，你識佢？」

周文耀不經意望向我這邊來，阿哲打量我一會，向他表示：

「我唔識哩個人。」

「既然係咁，我地番去啦，你啊媽仲等緊，你平日好日唔番去一次，我而家打電話比佢，你番去食飯。」

他們離開商場前，阿哲暗地裏對我比劃一個電話聯絡的手勢，果然，他是認得我的。

我只好無奈離開商場，另作打算。 可是，當我走了幾步後，一聲聲熟悉

的「嗞嗞」聲迴盪耳邊。不用問都知：又是那班有如吊靴鬼的西裝人員

來捉我了，而今次來了三個人。

「嗞嗞嗞......」

忽然，我又聽到另一把「爾爾爾......」的聲音，自商場外傳入。

那時快，一架電單車極速穿過商場開放式大門，闖入大堂，電單車車手
劃出半個弧形的剎車狀，同時在減速中舉槍，瞄準其中一個西裝男，一
槍即中，一個靠近我的特工，應聲蹲下，按住肩膀，看來受傷不
輕。

電單車車手將車停在我不遠處，他穿黑色緊身皮褸，皮褲，更使臀部與胸部尤見立體，想不到這人竟是個女人，我竟淪落到要她來救人，真是
情何以堪。其餘兩個西裝男隨即舉槍對準停下來的電單車車手，正當她避無可避時，倏地，「砰砰」兩聲，兩個西裝男應聲倒下，雙雙爆頭！我抬頭望高，發現原來上面有個狙擊手在狙擊。女電單車手向我示意快點上車，我跨上電單車後座，雙手輕輕摟住她的腰。

「做咩？你怕羞啊？我開車好快，你要摟緊d先得啊。」
隔着頭盔，我依稀聽見她模糊的聲音，要是她是露寧小姐就好了，但豈有可能，她只不過是個普通秘書

而已，奈何今天與她緣慳一面。

她開車後，雖然我不知道她要帶我到何處，但感覺上這女車手很可靠。

我閉上眼，放鬆自己，感受着風馳電掣，同時，狂風暴雨亦怒打我身，電單車的飛馳快感，令我不禁在心中哼起鄭伊健的〈極速〉：

「頭搖又尾擺 飄移境界 不想醒覺只想感覺被放大 。」

也不知道過了多久，一聲聲警笛聲傳入中耳中，我徐徐開眼，望向電單車的倒後鏡，鏡中反映出一排排警車和私家車從後緊追。
「點算啊？」我問。

「Take it easy, I can solve it. Please, believe me, Ok?」她說

我看見她不知從哪裏拿出一樣球狀物體，當我仍在思考這是甚麼時，她

已用手輕輕一撥，彈走一條匙狀物體，迅速向後猛力一拋。

「BOOM！！」

後面一聲巨響，這時我終於知道，原來她拋出的是手榴彈！她居然漠視
其他道路使用者的安全，莽然投彈！說她殘忍還是膽識過人好？

看見後面火光紅紅，有多車連環相撞，隨後的車也緊急剎停，這一刻我彷彿置身於GTA的世界中，極度暴力和刺激。

爆炸發生餘波，我卻聽見奇怪的語言，腦海一剎那看見以前的切爾諾貝爾核爆，放射性物質與塵土飛揚，四周樓宇被炸開 ，因輻射物質污染 ，人們罹患癌症而死，更有畸形的嬰兒出生，等等可怕的畫面全部注入我的記憶，一個小女孩在村莊對著發黑的屍體，多名穿著保護衣的人來到她面前，將她帶走。

轉眼一名成年的女性穿上KGB衣服，.她摸著自己背部一個位置......

「Are you OK？嚇親？」

在我腦海中的小女孩，KGB的女子，現在的女車手......她是露寧？
真是意想不到！

原來我不只能夠感應地方的過去，接觸其它事物也可以，但我不能控制，更甚者，頭又開始痛楚了。

「......我只係頭痛。」

「忍住，就快到啦。」

看看四周的環境，原來已經到了九龍城區域，我們成功擺脫了警察和特工嗎？剛才真的失去部份知覺，

電單車開始慢速，我看到本來位於九龍寨城公園的地方，最入有座龐然大物，再駛近東正道 ，一看，大大的燈牌寫著：新九龍寨城區，在2019年的時代，九龍寨城居然沒有清拆 ！反而保留下來並加以發展。

寨城牆基還在，雖有點殘舊，似乎只作了極低限度的活化，與四周的環境格格不入，混雜著怪異感。

在九龍寨城公園門口停下，這變成了一個面積不大的小公園，就像九龍寨城外一個步入關口。